要聞港聞 20201109 星期一 蘋果日報

要聞港聞 20201109 星期一 蘋果日報

勝利演說籲團結
拜登：讓國家療傷

燶面回白宮 自詡「最高票在任總統」
侵侵不忿 女婿勸體面退場

16分鐘「大爆發」 快過官方訊息
美媒搶報戰果 替拜登加冕

尚德花海祭梓樂
「香港如地獄 仍然代你走下去」

母製毒氣室攬兩子女同死
疑緊張升小一 父崩潰：我屋企人冇晒

【系統公告】網頁版「昔日」新聞已重新上線

============

5小時前
勝利演說籲團結 拜登：讓國家療傷

賀錦麗 路透社
5小時前
賀錦麗：不是最後一個女性上台

5小時前
民眾上街狂歡 「特朗普炒魷」

■特朗普支持者上街，對選舉結果表示不滿。路透社
5小時前
侵粉示威轟舞弊：選舉未完

特朗普 路透社
5小時前
抗疫不力 連任優勢一鋪清袋

■民眾慶祝拜登當選的同時也舉起象徵同志平權的彩虹旗。何家達攝
5小時前
或招共和黨人入閣

5小時前
燶面回白宮 自詡「最高票在任總統」侵侵不忿 女婿勸體面退場

■民主黨支持者圍在白宮外向特朗普「贈興」，指「你將被捕」。路透社
5小時前
失起訴豁免權 恐官司纏身

■侵粉大多相信特朗普「偷票」之說。路透社
5小時前
入稟亞利桑那 指控選票變廢票

■加州前日亦有撐特集會，質疑對家用死人戶口投票。美聯社
5小時前
外界憂阻交接 簽令礙施政

■在Twitter輸入「輸家」一詞就跳出特朗普戶口。
5小時前
搜尋「輸家」Twitter即彈出特朗普

5小時前
16分鐘「大爆發」 快過官方訊息 美媒搶報戰果 替拜登加冕

■傳媒宣佈拜登當選時，西雅圖這隻狗狗把頭伸出車外吼叫。路透社
5小時前
右翼媒體轟霍士新聞反骨

馬克龍（前左）默克爾（前右）
5小時前
多國政要道賀 倡重建關係

■朱利亞尼聽到傳媒宣佈拜登勝選後，表現激動。
5小時前
朱利亞尼︰傳媒凌駕法院

■英國全國性報章頭版都報道拜登當選美國總統的消息。
5小時前
《泰晤士報》︰沉睡祖喚醒美

5小時前
蔡英文致賀 習近平無反應 分析：中共渲染美民主亂局

■美國大選結果牽動未來台美互動，台灣民眾高度關注。中央社
5小時前
內地學者：拜登避免美中開戰

■特朗普政府過去加碼對台軍售，令民進黨政府盼特連任的謠言四起。資料圖片
5小時前
轉發拜登帖 反擊押錯寶批評

5小時前
《人民日報》撤嘲特推文

■內地官媒報道美國大選，都是以「美國民主衰落」為主調。 美聯社
5小時前
微博「美大選」百億點擊

5小時前
白宮換人無礙強硬對華 美勢全球動員圍堵中國

■習近平意圖將深圳捧成科技城市，並實行戰略收縮，以內循環抗禦美國。
5小時前
重啟多邊主義 衝擊習威權

5小時前
向台派定心丸 加強科技合作

■拜登的對華政策被認為不如特朗普強硬，未來料不會因人權問題加辣制裁香港。
5小時前
料拜登上場少行動多關注 制裁「減壓」 港商鬆一口氣

劉夢熊
5小時前
劉夢熊：拜登棄極限施壓

■朱牧民籲港人團結「向前看」。
5小時前
朱牧民促與港人同行

美國國會
5小時前
西環集中營：美國會對港強硬立場未變

■特朗普敗選令部份香港支持者憂心忡忡。
5小時前
侵粉失落 憂礙英實施BNO「5+1」

■有學者相信美國對華立場已定，拜登上場後會繼續撐港。資料圖片
5小時前
抗中成共識 人權宗教問題料強硬 跨黨力量制衡 難扭轉港策

■去年美國眾議院通過《香港人權與民主法案》，其後獲總統特朗普簽署落實。資料圖片
5小時前
多條涉港法案留下屆國會審理

5小時前
「我的志願當總統」30年三度角逐圓夢

■拜登早年已經歷過妻女離世之痛，2015年長子死於腦癌，再白頭人送黑頭人。
5小時前
經歷喪偶喪子 「盼他為我驕傲」

■賀錦麗（右）被稱為「女版奧巴馬」，成為首名當選美國副總統的非白人女性。
5小時前
首位女副總統 賀錦麗拒被標籤

5小時前
世界大變 奧巴馬路線恐脫節 拜登外交復文明 強硬不變

■隨美軍重心東移，有專家料歐洲盟友會被要求攤分更多北約軍費。資料圖片
5小時前
美歐關係存暗湧 促對華歸邊

■修補國內撕裂將是拜登的要任；圖為反特朗普示威者在白宮外抗議。美聯社
5小時前
需作逾4,000政治任命 組班抗疫成重點

■拜登不主張擴張核武；圖為拜登2016年與時任總統奧巴馬出席國際核安全峯會。資料圖片
5小時前
曾憂冷戰重演 料削核武開支

■美國在特朗普主義下，不再當「世界領袖」，卻屢取得前所未有的外交突破。
資料圖片
5小時前
美國優先 反全球合作 特朗普主義奠世局

■今屆大選特朗普得票數目大增，他未來仍對共和黨有重要影響力。美聯社
5小時前
死忠數目增 四年後或捲土重來

■市場認為拜登上場有望紓緩中美緊張關係，有利美港股市。資料圖片
5小時前
中資晶片 科網股 有望鬆綁 拜登愛環保 石油難有運行

■市場預料拜登上場後新能源股會受惠；圖為紐約證券交易所。
5小時前
兩院矛盾加深 科技企業得利

■資深投資者認為中美關係將會緩和，造就中港經濟向上，樓價更「硬淨」；圖為太古城。資料圖片
5小時前
低息環境或延續 港樓看漲

5小時前
資金回中港 美元難扭頹勢

5小時前
尚德花海祭梓樂 「香港如地獄 仍然代你走下去」

■學生組織賢學思政在銅鑼灣擺街站收集紙鶴，及後帶到科大周梓樂悼念會。
5小時前
科大悼念會 冀同窗天堂安好

■周梓樂當日墮樓後，由救護員送院。資料圖片
5小時前
下周一開死因庭 恐真相未明

5小時前
曾被判頭槍擊 抗胰臟癌多年 愉景灣之父查懋聲病逝

■查濟民（左一）任香港特區籌委會成員時曾與江澤民（右一）握手。香港興業網頁圖片
5小時前
紅色家族 父倡雙查方案

■2000年愉景灣隧道通車，查懋聲（右）與時任中信泰富主席榮智健主持儀式。
5小時前
港英、北京助收購 免蘇聯奪地

■查懋聲一直出任家族公司香港興業主席，外界料其弟查懋成將接任族中長老職責。
5小時前
弟婦史美倫為林鄭軍師

5小時前
母製毒氣室攬兩子女同死 疑緊張升小一 父崩潰：我屋企人冇晒

■張超雄表示，家長遇到問題應找人傾訴，不應輕易放棄。
5小時前
死者內地來港 無熟人易爆煲

■慘遭香港僱主虐待的印傭Kartika，眾籌1.4萬元來港出席聆訊。資料圖片
5小時前
受虐印傭索償 眾籌1.4萬來港上庭

5小時前
蘋論：堅持新聞自由已成彌天大罪！（盧峯）

■林鄭月娥早前稱會爭取中央對香港放寬免檢要求，以盡快啟動健康碼。
5小時前
林鄭乞通關 內地擬放寬 14日單位數確診草率「上碼」

■政府昨起一連三日派出流動檢測車，在大埔向市民免費派發及收回檢測樣本包。
5小時前
大埔爆疫 門診派樽半小時搶清

5小時前
被指發病照蒲吧 夜店經理否認

5小時前
醫護一日特訓班 惡補防感染

羅致光
5小時前
社署增護理受訓薪津吸新血 被轟藥石亂投

5小時前
煥然懿居43貨尾七折發售 只限上車客 三房户料叫價八百萬

■阿盈直言搬入南丫島光房令兩母子重獲新生。
5小時前
天水圍建百伙「光村」助短貧戶

■入住光房後阿盈開始擺賣皮革，維持生計之餘亦能兼顧湊仔。
5小時前
母子居南丫島 賣皮革手作重生

5小時前
劏房人均面積40.7呎細過監倉

5小時前
產能過剩 備用電率35%遠超台星 港燈謀建機組鋪路加價

■林瑞華
5小時前
食店：絕境下應共度時艱

5小時前
江湖滾熱辣（尊子）

5小時前
隔牆有耳：未賀拜登勝選 慢過689 777等埋習總?（李八方）

■劉佩玉又發功，今次目標是狙擊區會「仇恨警察」橫額。資料圖片
5小時前
隔牆有耳：劉佩玉篤完林祥焜 再隊區會「仇警」橫額（李八方）

■唐狗「肥仔」疑遭人毒殺，無表面傷痕，惟地下及牆身血迹斑斑。
5小時前
狂徒滅口 唐狗噴血亡 四日四宗虐畜 主人：好恐怖

5小時前
食環加辣 擬殺年宵乾貨、食檔

張翔
5小時前
港大聯院會轟張翔圖踢走民選委員

5小時前
從「川建國」到「拜振華」（長平）

5小時前
世道人生：美國的靈魂（李怡）

5小時前
善良天使認識真妖魔嗎？（劉細良）

5小時前
連扮做人都不被警察許可（鍾劍華）

5小時前
《家園何處是》與身份政治（盧峯）

5小時前
蘋果會客室

5小時前
歡迎投稿

============

最Hit

1小時前
美國大選●不斷更新｜特朗普未認輸本周或提多達10項訴訟 小布殊恭賀拜登當選

路透社
5小時前
美式選舉 - 左丁山

============